[
  {
    "name": "Escritura de nombres en la lengua materna.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Escritura de nombres en la lengua materna.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Lectura compartida en voz alta.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Lectura compartida en voz alta.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Narraci\u00f3n de actividades y eventos relevantes que tengan lugar en la familia, la escuela o el resto de la comunidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Narraci\u00f3n de actividades y eventos relevantes que tengan lugar en la familia, la escuela o el resto de la comunidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Escritura colectiva por medio del dictado.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Escritura colectiva por medio del dictado.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Descripci\u00f3n de objetos, lugares y seres vivos",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Descripci\u00f3n de objetos, lugares y seres vivos",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Uso de convenciones de la escritura presentes en la cotidianidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Uso de convenciones de la escritura presentes en la cotidianidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Uso del dibujo y/o la escritura para recordar actividades y acuerdos escolares.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Uso del dibujo y/o la escritura para recordar actividades y acuerdos escolares.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Registro y/o resumen de informaci\u00f3n consultada en fuentes orales, escritas, audiovisuales, t\u00e1ctiles o sonoras para estudiar y/o exponer.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Registro y/o resumen de informaci\u00f3n consultada en fuentes orales, escritas, audiovisuales, t\u00e1ctiles o sonoras para estudiar y/o exponer.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Empleo de textos con instrucciones para participar en juegos, usar o elaborar objetos, preparar alimentos u otros prop\u00f3sitos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Empleo de textos con instrucciones para participar en juegos, usar o elaborar objetos, preparar alimentos u otros prop\u00f3sitos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Producci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de avisos, carteles, anuncios publicitarios y letreros en la vida cotidiana.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Producci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de avisos, carteles, anuncios publicitarios y letreros en la vida cotidiana.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Elaboraci\u00f3n y difusi\u00f3n de notas informativas en la escuela y el resto de la comunidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Elaboraci\u00f3n y difusi\u00f3n de notas informativas en la escuela y el resto de la comunidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Producci\u00f3n de textos dirigidos a autoridades y personas de la comunidad, en relaci\u00f3n con necesidades, intereses o actividades escolares",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Producci\u00f3n de textos dirigidos a autoridades y personas de la comunidad, en relaci\u00f3n con necesidades, intereses o actividades escolares",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Lectura, escritura y otros tipos de interacci\u00f3n mediante lenguajes que ocurren en el contexto familiar.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Lectura, escritura y otros tipos de interacci\u00f3n mediante lenguajes que ocurren en el contexto familiar.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comunicaci\u00f3n a distancia con familiares u otras personas.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comunicaci\u00f3n a distancia con familiares u otras personas.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Conversaciones o entrevistas con personas de la comunidad y otros lugares.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Conversaciones o entrevistas con personas de la comunidad y otros lugares.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Reconocimiento de la diversidad ling\u00fc\u00edstica y cultural en la familia, la escuela y el resto de la comunidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Reconocimiento de la diversidad ling\u00fc\u00edstica y cultural en la familia, la escuela y el resto de la comunidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Exploraci\u00f3n de testimonios escritos, fotogr\u00e1ficos y audiovisuales del pasado familiar y comunitario.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Exploraci\u00f3n de testimonios escritos, fotogr\u00e1ficos y audiovisuales del pasado familiar y comunitario.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Reflexi\u00f3n sobre los medios de comunicaci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Reflexi\u00f3n sobre los medios de comunicaci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Uso de elementos de los lenguajes art\u00edsticos en la vida cotidiana.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Uso de elementos de los lenguajes art\u00edsticos en la vida cotidiana.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Uso de los lenguajes art\u00edsticos para expresar rasgos de las identidades personal y colectiva.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Uso de los lenguajes art\u00edsticos para expresar rasgos de las identidades personal y colectiva.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Intervenci\u00f3n del entorno familiar y escolar para imaginar y realizar propuestas de mejora.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Intervenci\u00f3n del entorno familiar y escolar para imaginar y realizar propuestas de mejora.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Apreciaci\u00f3n de canciones, rondas infantiles, arrullos y cuentos. ",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Apreciaci\u00f3n de canciones, rondas infantiles, arrullos y cuentos. ",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Experimentaci\u00f3n con elementos sonoros en composiciones literarias.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Experimentaci\u00f3n con elementos sonoros en composiciones literarias.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interacci\u00f3n con manifestaciones culturales y artisticas.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interacci\u00f3n con manifestaciones culturales y artisticas.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Recreaci\u00f3n de historias mediante el uso art\u00edstico de las palabras, del cuerpo, del espacio y del tiempo.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Recreaci\u00f3n de historias mediante el uso art\u00edstico de las palabras, del cuerpo, del espacio y del tiempo.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Representaci\u00f3n de distintas formas de ser y estar en el mundo a partir de la ficci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Representaci\u00f3n de distintas formas de ser y estar en el mundo a partir de la ficci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cuerpo humano: estructura externa, acciones para su cuidado y sus cambios como parte del crecimiento.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cuerpo humano: estructura externa, acciones para su cuidado y sus cambios como parte del crecimiento.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Beneficios del consumo de alimentos saludables, de agua simple potable, y de la pr\u00e1ctica de actividad f\u00edsica.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Beneficios del consumo de alimentos saludables, de agua simple potable, y de la pr\u00e1ctica de actividad f\u00edsica.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Caracter\u00edsticas del entorno natural y sociocultural.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Caracter\u00edsticas del entorno natural y sociocultural.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Impacto de las actividades humanas en el entorno natural, as\u00ed como acciones y pr\u00e1cticas socioculturales para su cuidado.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Impacto de las actividades humanas en el entorno natural, as\u00ed como acciones y pr\u00e1cticas socioculturales para su cuidado.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Objetos del entorno: caracter\u00edsticas, propiedades, estados f\u00edsicos y usos en la vida cotidiana.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Objetos del entorno: caracter\u00edsticas, propiedades, estados f\u00edsicos y usos en la vida cotidiana.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Efectos de la aplicaci\u00f3n de fuerzas: movimiento y deformaci\u00f3n.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Efectos de la aplicaci\u00f3n de fuerzas: movimiento y deformaci\u00f3n.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Caracter\u00edsticas del sonido y la luz.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Caracter\u00edsticas del sonido y la luz.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cambios y regularidades de fen\u00f3menos naturales y actividades de las personas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cambios y regularidades de fen\u00f3menos naturales y actividades de las personas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estudio de los n\u00fameros.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estudio de los n\u00fameros.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n de la noci\u00f3n de suma y resta, y su relaci\u00f3n como operaciones inversas",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n de la noci\u00f3n de suma y resta, y su relaci\u00f3n como operaciones inversas",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n de la noci\u00f3n de multiplicaci\u00f3n y divisi\u00f3n, y su relaci\u00f3n como operaciones inversas",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n de la noci\u00f3n de multiplicaci\u00f3n y divisi\u00f3n, y su relaci\u00f3n como operaciones inversas",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cuerpos geom\u00e9tricos y sus caracter\u00edsticas",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cuerpos geom\u00e9tricos y sus caracter\u00edsticas",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Figuras geom\u00e9tricas y sus caracter\u00edsticas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Figuras geom\u00e9tricas y sus caracter\u00edsticas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Medici\u00f3n de longitud, masa y capacidad.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Medici\u00f3n de longitud, masa y capacidad.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Medici\u00f3n del tiempo.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Medici\u00f3n del tiempo.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Organizaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de datos.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Organizaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de datos.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Diversos contextos sociales, naturales y territoriales: cambios y continuidades.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Diversos contextos sociales, naturales y territoriales: cambios y continuidades.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Respeto, cuidado y empat\u00eda hacia la naturaleza, como parte de un todo interdependiente.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Respeto, cuidado y empat\u00eda hacia la naturaleza, como parte de un todo interdependiente.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Impacto de las actividades humanas en la naturaleza y sustentabilidad: Actividades humanas que afectan a la naturaleza, y la necesidad de establecer compromisos que contribuyan a la preservaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y disminuci\u00f3n del impacto socio ambiental.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Impacto de las actividades humanas en la naturaleza y sustentabilidad: Actividades humanas que afectan a la naturaleza, y la necesidad de establecer compromisos que contribuyan a la preservaci\u00f3n, prevenci\u00f3n y disminuci\u00f3n del impacto socio ambiental.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cambios en la naturaleza del lugar donde vive, y su relaci\u00f3n con las actividades humanas cotidianas que tienen orden cronol\u00f3gico, asociadas a ciclos agr\u00edcolas y festividades, as\u00ed como su v\u00ednculo con la noci\u00f3n de tiempo y espacio hist\u00f3rico (\u201cantes, durante y despu\u00e9s\u201d).",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cambios en la naturaleza del lugar donde vive, y su relaci\u00f3n con las actividades humanas cotidianas que tienen orden cronol\u00f3gico, asociadas a ciclos agr\u00edcolas y festividades, as\u00ed como su v\u00ednculo con la noci\u00f3n de tiempo y espacio hist\u00f3rico (\u201cantes, durante y despu\u00e9s\u201d).",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Los seres humanos son diversos y valiosos y tienen derechos humanos.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Los seres humanos son diversos y valiosos y tienen derechos humanos.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Atenci\u00f3n a las necesidades b\u00e1sicas, como parte del ejercicio de los derechos humanos.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Atenci\u00f3n a las necesidades b\u00e1sicas, como parte del ejercicio de los derechos humanos.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Situaciones de violencia, injusticia o discriminaci\u00f3n, que afectan a integrantes de nuestras familias, la escuela o la comunidad.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Situaciones de violencia, injusticia o discriminaci\u00f3n, que afectan a integrantes de nuestras familias, la escuela o la comunidad.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Respeto a la dignidad e integridad: L\u00edmites corporales y situaciones de riesgo para prevenir y denunciar situaciones de acoso, abuso y violencia de car\u00e1cter sexual en la casa, la escuela, la comunidad y con el uso del Internet y redes sociales.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Respeto a la dignidad e integridad: L\u00edmites corporales y situaciones de riesgo para prevenir y denunciar situaciones de acoso, abuso y violencia de car\u00e1cter sexual en la casa, la escuela, la comunidad y con el uso del Internet y redes sociales.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Responsabilidad compartida en el cuidado de s\u00ed y el de nuestro entorno con la familia, la escuela, la comunidad, el uso de Internet y redes sociales, para generar espacios de bienestar e inclusi\u00f3n, equidad e igualdad.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Responsabilidad compartida en el cuidado de s\u00ed y el de nuestro entorno con la familia, la escuela, la comunidad, el uso de Internet y redes sociales, para generar espacios de bienestar e inclusi\u00f3n, equidad e igualdad.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Historia personal y familiar, diversidad de familias y el derecho a pertenecer a una.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Historia personal y familiar, diversidad de familias y el derecho a pertenecer a una.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n de la paz mediante el di\u00e1logo: situaciones de conflicto o discrepancia como parte de la interacci\u00f3n de los seres humanos en la casa, el aula, la escuela y la comunidad.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n de la paz mediante el di\u00e1logo: situaciones de conflicto o discrepancia como parte de la interacci\u00f3n de los seres humanos en la casa, el aula, la escuela y la comunidad.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Democracia como forma de vida: Construcci\u00f3n participativa de normas, reglas y acuerdos para alcanzar metas colectivas y contribuir a una convivencia pac\u00edfica en nuestra casa, el aula, la escuela y la comunidad, as\u00ed como las consecuencias de no respetar los acuerdos, reglas y normas escolares y comunitarias.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Democracia como forma de vida: Construcci\u00f3n participativa de normas, reglas y acuerdos para alcanzar metas colectivas y contribuir a una convivencia pac\u00edfica en nuestra casa, el aula, la escuela y la comunidad, as\u00ed como las consecuencias de no respetar los acuerdos, reglas y normas escolares y comunitarias.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Funciones y responsabilidades de las autoridades, de la familia, la escuela y la comunidad para la organizaci\u00f3n de la convivencia, la resoluci\u00f3n de conflictos y el cumplimiento de acuerdos y normas de manera participativa y pac\u00edfica.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Funciones y responsabilidades de las autoridades, de la familia, la escuela y la comunidad para la organizaci\u00f3n de la convivencia, la resoluci\u00f3n de conflictos y el cumplimiento de acuerdos y normas de manera participativa y pac\u00edfica.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Situaciones de la vida diaria en las que ni\u00f1as y ni\u00f1os pueden o no tomar decisiones, y en las que se requiere ayuda, valorando los l\u00edmites y riesgos del entorno.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Situaciones de la vida diaria en las que ni\u00f1as y ni\u00f1os pueden o no tomar decisiones, y en las que se requiere ayuda, valorando los l\u00edmites y riesgos del entorno.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "El derecho a la igualdad de g\u00e9nero y vida sin violencia: Estereotipos de g\u00e9nero que pueden inducir a formas de violencia, desigualdad y discriminaci\u00f3n.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "El derecho a la igualdad de g\u00e9nero y vida sin violencia: Estereotipos de g\u00e9nero que pueden inducir a formas de violencia, desigualdad y discriminaci\u00f3n.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Manifestaciones culturales y s\u00edmbolos que identifican a los diversos pueblos ind\u00edgenas, afrodescendientes y migrantes y a M\u00e9xico como naci\u00f3n.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Manifestaciones culturales y s\u00edmbolos que identifican a los diversos pueblos ind\u00edgenas, afrodescendientes y migrantes y a M\u00e9xico como naci\u00f3n.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Historia de la vida cotidiana: cambios en el tiempo y el espacio ocurridos en la comunidad.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Historia de la vida cotidiana: cambios en el tiempo y el espacio ocurridos en la comunidad.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Personas en situaci\u00f3n de migraci\u00f3n y sus derechos.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Personas en situaci\u00f3n de migraci\u00f3n y sus derechos.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La comunidad como el espacio en el que se vive y se encuentra la escuela.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La comunidad como el espacio en el que se vive y se encuentra la escuela.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Actitudes y pr\u00e1cticas que prevalecen entre los hombres y las mujeres en las familias, la escuela y la comunidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Actitudes y pr\u00e1cticas que prevalecen entre los hombres y las mujeres en las familias, la escuela y la comunidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Efectos de la pandemia de COVID -19 en las familias, la escuela y la comunidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Efectos de la pandemia de COVID -19 en las familias, la escuela y la comunidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Historia personal y familiar.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Historia personal y familiar.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sentido de pertenencia a la familia y la comunidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sentido de pertenencia a la familia y la comunidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Formas de ser, pensar, actuar y relacionarse.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Formas de ser, pensar, actuar y relacionarse.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n del proyecto de vida.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n del proyecto de vida.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Educaci\u00f3n integral de la sexualidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Educaci\u00f3n integral de la sexualidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Capacidades y habilidades motrices.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Capacidades y habilidades motrices.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Posibilidades cognitivas, expresivas, motrices, creativas y de relaci\u00f3n.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Posibilidades cognitivas, expresivas, motrices, creativas y de relaci\u00f3n.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estilos de vida activos y saludables.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estilos de vida activos y saludables.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Pensamiento l\u00fadico, divergente y creativo.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Pensamiento l\u00fadico, divergente y creativo.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interacci\u00f3n motriz.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interacci\u00f3n motriz.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Acciones individuales que repercuten en la conservaci\u00f3n y mejora de la salud.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Acciones individuales que repercuten en la conservaci\u00f3n y mejora de la salud.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sentido de comunidad y satisfacci\u00f3n de necesidades humanas.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sentido de comunidad y satisfacci\u00f3n de necesidades humanas.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Situaciones de riesgo social en las familias, escuela y comunidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Situaciones de riesgo social en las familias, escuela y comunidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Pr\u00e1cticas de prevenci\u00f3n y respuesta ante desastres ambientales.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Pr\u00e1cticas de prevenci\u00f3n y respuesta ante desastres ambientales.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Apoyos mutuos para favorecer los aprendizajes en el aula diversa.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Apoyos mutuos para favorecer los aprendizajes en el aula diversa.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Aproximaci\u00f3n a las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Aproximaci\u00f3n a las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Los afectos y su influencia en el bienestar.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 1,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Los afectos y su influencia en el bienestar.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 2,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Narraci\u00f3n de sucesos del pasado y del presente.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Narraci\u00f3n de sucesos del pasado y del presente.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Descripci\u00f3n de personas, lugares, hechos y procesos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Descripci\u00f3n de personas, lugares, hechos y procesos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Di\u00e1logo para la toma de acuerdos y el intercambio de puntos de vista.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Di\u00e1logo para la toma de acuerdos y el intercambio de puntos de vista",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos expositivos en los que se planteen: problema-soluci\u00f3n, comparaci\u00f3n- contraste, causa- consecuencia y enumeraci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos expositivos en los que se planteen: problema-soluci\u00f3n, comparaci\u00f3n- contraste, causa- consecuencia y enumeraci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "B\u00fasqueda y manejo reflexivo de informaci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "B\u00fasqueda y manejo reflexivo de informaci\u00f3n",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos discontinuos para organizar actividades y ordenar informaci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos discontinuos para organizar actividades y ordenar informaci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de res\u00famenes.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de res\u00famenes.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos instructivos para realizar actividades escolares y participar en diversos juegos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos instructivos para realizar actividades escolares y participar en diversos juegos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Exposici\u00f3n sobre temas diversos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Exposici\u00f3n sobre temas diversos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comunicaci\u00f3n a distancia con interlocutores  y prop\u00f3sitos diversos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comunicaci\u00f3n a distancia con interlocutores  y prop\u00f3sitos diversos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "An\u00e1lisis e intercambio de comentarios sobre empaques de productos y anuncios publicitarios.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "An\u00e1lisis e intercambio de comentarios sobre empaques de productos y anuncios publicitarios.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Indagaci\u00f3n, reelaboraci\u00f3n y difusi\u00f3n de notas informativas con opiniones sobre hechos que afectan a la escuela y/o a la comunidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Indagaci\u00f3n, reelaboraci\u00f3n y difusi\u00f3n de notas informativas con opiniones sobre hechos que afectan a la escuela y/o a la comunidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Uso de textos formales para atender diversos asuntos personales o del bienestar com\u00fan.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Uso de textos formales para atender diversos asuntos personales o del bienestar com\u00fan.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Entrevistas con personas de la comunidad para conocer diversos temas.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Entrevistas con personas de la comunidad para conocer diversos temas.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Indagaci\u00f3n sobre la diversidad ling\u00fc\u00edstica en su comunidad y el resto del pa\u00eds.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Indagaci\u00f3n sobre la diversidad ling\u00fc\u00edstica en su comunidad y el resto del pa\u00eds.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Uso de croquis y mapas para describir trayectos o localizar lugares.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Uso de croquis y mapas para describir trayectos o localizar lugares.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Reconocimiento y reflexi\u00f3n sobre el uso de elementos de los lenguajes art\u00edsticos, en manifestaciones culturales y art\u00edsticas de la comunidad y del resto del mundo.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Reconocimiento y reflexi\u00f3n sobre el uso de elementos de los lenguajes art\u00edsticos, en manifestaciones culturales y art\u00edsticas de la comunidad y del resto del mundo.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Creaci\u00f3n de propuestas con intenci\u00f3n art\u00edstica para mejorar la escuela y el resto de la comunidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Creaci\u00f3n de propuestas con intenci\u00f3n art\u00edstica para mejorar la escuela y el resto de la comunidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Lectura y creaci\u00f3n de poemas, canciones y juegos de palabras para su disfrute.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Lectura y creaci\u00f3n de poemas, canciones y juegos de palabras para su disfrute.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Experimentaci\u00f3n con elementos visuales y sonoros en producciones colectivas con intenci\u00f3n art\u00edstica.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Experimentaci\u00f3n con elementos visuales y sonoros en producciones colectivas con intenci\u00f3n art\u00edstica.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Reflexi\u00f3n y uso de los lenguajes art\u00edsticos, para recrear experiencias est\u00e9ticas que tienen lugar en la vida cotidiana. ",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Reflexi\u00f3n y uso de los lenguajes art\u00edsticos, para recrear experiencias est\u00e9ticas que tienen lugar en la vida cotidiana. ",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Representaci\u00f3n de hechos y experiencias significativas mediante el empleo de recursos textuales, visuales, corporales y sonoros.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Representaci\u00f3n de hechos y experiencias significativas mediante el empleo de recursos textuales, visuales, corporales y sonoros. ",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Identificaci\u00f3n del uso de la fantas\u00eda y la realidad en diferentes manifestaciones culturales y art\u00edsticas.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Identificaci\u00f3n del uso de la fantas\u00eda y la realidad en diferentes manifestaciones culturales y art\u00edsticas.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Lectura dramatizada y representaci\u00f3n teatral.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Lectura dramatizada y representaci\u00f3n teatral.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de cuentos para su disfrute.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de cuentos para su disfrute.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estructura y funcionamiento del cuerpo humano: sistemas locomotor y digestivo, as\u00ed como pr\u00e1cticas para su cuidado, desde su contexto sociocultural.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estructura y funcionamiento del cuerpo humano: sistemas locomotor y digestivo, as\u00ed como pr\u00e1cticas para su cuidado, desde su contexto sociocultural.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Alimentaci\u00f3n saludable, con base en el Plato del Bien Comer, as\u00ed como pr\u00e1cticas culturales y la toma de decisiones encaminadas a favorecer la salud y el medio ambiente y la econom\u00eda familiar.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Alimentaci\u00f3n saludable, con base en el Plato del Bien Comer, as\u00ed como pr\u00e1cticas culturales y la toma de decisiones encaminadas a favorecer la salud y el medio ambiente y la econom\u00eda familiar.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interacciones entre plantas, animales y el entorno natural: nutrici\u00f3n y locomoci\u00f3n.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interacciones entre plantas, animales y el entorno natural: nutrici\u00f3n y locomoci\u00f3n.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Relaciones entre los factores f\u00edsicos y biol\u00f3gicos que conforman los ecosistemas y favorecen la preservaci\u00f3n de la vida.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Relaciones entre los factores f\u00edsicos y biol\u00f3gicos que conforman los ecosistemas y favorecen la preservaci\u00f3n de la vida.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Impacto de las actividades humanas en la naturaleza y en la salud.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Impacto de las actividades humanas en la naturaleza y en la salud.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Propiedades de los materiales: masa y longitud; relaci\u00f3n entre estados f\u00edsicos y la temperatura.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Propiedades de los materiales: masa y longitud; relaci\u00f3n entre estados f\u00edsicos y la temperatura.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Formaci\u00f3n de mezclas y sus propiedades.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Formaci\u00f3n de mezclas y sus propiedades.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Efectos de la aplicaci\u00f3n de fuerzas y del calor sobre los objetos.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Efectos de la aplicaci\u00f3n de fuerzas y del calor sobre los objetos.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sistema Tierra-Luna-Sol: interacciones, cambios y regularidades; diversas explicaciones acerca del movimiento de estos astros y su relaci\u00f3n con algunos fen\u00f3menos naturales.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sistema Tierra-Luna-Sol: interacciones, cambios y regularidades; diversas explicaciones acerca del movimiento de estos astros y su relaci\u00f3n con algunos fen\u00f3menos naturales.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estudio de los n\u00fameros.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estudio de los n\u00fameros.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Suma y resta, su relaci\u00f3n como operaciones inversas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Suma y resta, su relaci\u00f3n como operaciones inversas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Multiplicaci\u00f3n y divisi\u00f3n, su relaci\u00f3n como operaciones inversas",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Multiplicaci\u00f3n y divisi\u00f3n, su relaci\u00f3n como operaciones inversas",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cuerpos geom\u00e9tricos y sus caracter\u00edsticas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cuerpos geom\u00e9tricos y sus caracter\u00edsticas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Figuras geom\u00e9tricas y sus caracter\u00edsticas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Figuras geom\u00e9tricas y sus caracter\u00edsticas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Medici\u00f3n de la longitud, masa y capacidad.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Medici\u00f3n de la longitud, masa y capacidad.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "C\u00e1lculo de per\u00edmetro y \u00e1rea.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "C\u00e1lculo de per\u00edmetro y \u00e1rea.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Medici\u00f3n del tiempo.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Medici\u00f3n del tiempo",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Organizaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de datos.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Organizaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de datos.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estructura y funcionamiento del cuerpo humano: sistema sexual; cambios en la pubertad e implicaciones socioculturales.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estructura y funcionamiento del cuerpo humano: sistema sexual; cambios en la pubertad e implicaciones socioculturales.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Representaciones cartogr\u00e1ficas de la localidad y/o comunidad; su ubicaci\u00f3n dentro de la entidad y del pa\u00eds, con relaci\u00f3n al conocimiento, funci\u00f3n y cuidados de los ecosistemas como sustento de la vida.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Representaciones cartogr\u00e1ficas de la localidad y/o comunidad; su ubicaci\u00f3n dentro de la entidad y del pa\u00eds, con relaci\u00f3n al conocimiento, funci\u00f3n y cuidados de los ecosistemas como sustento de la vida.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Valoraci\u00f3n de los ecosistemas: Caracter\u00edsticas del territorio como espacio de vida y las interacciones de la comunidad con los ecosistemas, para su preservaci\u00f3n responsable y sustentable.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Valoraci\u00f3n de los ecosistemas: Caracter\u00edsticas del territorio como espacio de vida y las interacciones de la comunidad con los ecosistemas, para su preservaci\u00f3n responsable y sustentable.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interculturalidad y sustentabilidad: Formas en las que los pueblos originarios y otras culturas del pa\u00eds se relacionan con la naturaleza para contribuir a reducir el impacto negativo de la humanidad en el medio natural y social, as\u00ed como acciones colectivas para promover el bienestar con respeto y protecci\u00f3n, a fin de preservar la naturaleza y fortalecer la conciencia geogr\u00e1fica.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interculturalidad y sustentabilidad: Formas en las que los pueblos originarios y otras culturas del pa\u00eds se relacionan con la naturaleza para contribuir a reducir el impacto negativo de la humanidad en el medio natural y social, as\u00ed como acciones colectivas para promover el bienestar con respeto y protecci\u00f3n, a fin de preservar la naturaleza y fortalecer la conciencia geogr\u00e1fica.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cuidado de los ecosistemas para su regeneraci\u00f3n, preservaci\u00f3n responsable y sustentable.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cuidado de los ecosistemas para su regeneraci\u00f3n, preservaci\u00f3n responsable y sustentable.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Acciones de prevenci\u00f3n ante peligros o amenazas de fen\u00f3menos naturales y acciones humanas y la importancia de actuar y participar en la escuela, barrio, pueblo, comunidad, entidad y pa\u00eds; promover la cultura de prevenci\u00f3n, autoprotecci\u00f3n, empat\u00eda y solidaridad con las personas afectadas y el entorno socioambiental.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Acciones de prevenci\u00f3n ante peligros o amenazas de fen\u00f3menos naturales y acciones humanas y la importancia de actuar y participar en la escuela, barrio, pueblo, comunidad, entidad y pa\u00eds; promover la cultura de prevenci\u00f3n, autoprotecci\u00f3n, empat\u00eda y solidaridad con las personas afectadas y el entorno socioambiental.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Caracterizaci\u00f3n y localizaci\u00f3n del territorio donde vive, la entidad y M\u00e9xico; identificaci\u00f3n de los tipos de suelo, clima, vegetaci\u00f3n, fauna, cuerpos de agua (r\u00edos, lagos, cenotes, humedales), as\u00ed como las formas culturales que se desarrollan, vinculadas al patrimonio biocultural de la entidad y regi\u00f3n; reconocimiento de su organizaci\u00f3n pol\u00edtica y cambios hist\u00f3ricos, hasta su conformaci\u00f3n actual.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Caracterizaci\u00f3n y localizaci\u00f3n del territorio donde vive, la entidad y M\u00e9xico; identificaci\u00f3n de los tipos de suelo, clima, vegetaci\u00f3n, fauna, cuerpos de agua (r\u00edos, lagos, cenotes, humedales), as\u00ed como las formas culturales que se desarrollan, vinculadas al patrimonio biocultural de la entidad y regi\u00f3n; reconocimiento de su organizaci\u00f3n pol\u00edtica y cambios hist\u00f3ricos, hasta su conformaci\u00f3n actual.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Composici\u00f3n sociocultural de la entidad federativa y de M\u00e9xico, y su configuraci\u00f3n a trav\u00e9s de la historia como un pa\u00eds pluricultural, integrado por pueblos originarios, afromexicanos, migrantes y diversas comunidades con caracter\u00edsticas y necesidades, quienes han luchado por el reconocimiento de la igualdad en dignidad y derechos.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Composici\u00f3n sociocultural de la entidad federativa y de M\u00e9xico, y su configuraci\u00f3n a trav\u00e9s de la historia como un pa\u00eds pluricultural, integrado por pueblos originarios, afromexicanos, migrantes y diversas comunidades con caracter\u00edsticas y necesidades, quienes han luchado por el reconocimiento de la igualdad en dignidad y derechos.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La vida cotidiana antes de la primera invasi\u00f3n europea y en el M\u00e9xico colonial: personas y grupos sociales que incidieron en la historia de la comunidad, entidad y el pa\u00eds, para reconocer sus aportes en lo social, cultural, pol\u00edtico y econ\u00f3mico.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La vida cotidiana antes de la primera invasi\u00f3n europea y en el M\u00e9xico colonial: personas y grupos sociales que incidieron en la historia de la comunidad, entidad y el pa\u00eds, para reconocer sus aportes en lo social, cultural, pol\u00edtico y econ\u00f3mico.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Origen hist\u00f3rico de algunos s\u00edmbolos (territorio, lugares sagrados, figuras y colores, banderas, escudos, himnos, entre otros), que identifican a las comunidades, pueblos, y a la entidad y a M\u00e9xico como pa\u00eds, en tanto referentes que dan sentido de identidad y pertenencia.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Origen hist\u00f3rico de algunos s\u00edmbolos (territorio, lugares sagrados, figuras y colores, banderas, escudos, himnos, entre otros), que identifican a las comunidades, pueblos, y a la entidad y a M\u00e9xico como pa\u00eds, en tanto referentes que dan sentido de identidad y pertenencia.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "El derecho a la protecci\u00f3n de la integridad propia y la de todas las personas, reconociendo situaciones de riesgo, como el maltrato, el abuso, bullying o la explotaci\u00f3n de tipo sexual y la importancia de su prevenci\u00f3n, al conocer las instancias para solicitar ayuda y/o denunciar.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "El derecho a la protecci\u00f3n de la integridad propia y la de todas las personas, reconociendo situaciones de riesgo, como el maltrato, el abuso, bullying o la explotaci\u00f3n de tipo sexual y la importancia de su prevenci\u00f3n, al conocer las instancias para solicitar ayuda y/o denunciar.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "\\\"Experiencias de organizaci\u00f3n comunitaria del pasado y del presente, y las\\r\\n acciones de colaboraci\u00f3n, reciprocidad, cuidado mutuo y trabajo por el bienestar de la escuela, barrio, comunidad, pueblo y colectivo social, para configurar ambientes seguros e igualitarios, con equidad y justicia.\\\"",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "\\\"Experiencias de organizaci\u00f3n comunitaria del pasado y del presente, y las\\r\\n acciones de colaboraci\u00f3n, reciprocidad, cuidado mutuo y trabajo por el bienestar de la escuela, barrio, comunidad, pueblo y colectivo social, para configurar ambientes seguros e igualitarios, con equidad y justicia.\\\"",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Situaciones de discriminaci\u00f3n en el aula, la escuela, la comunidad, la entidad y el pa\u00eds, sobre la diversidad de g\u00e9nero, cultural, \u00e9tnica, ling\u00fc\u00edstica, social, as\u00ed como sobre rasgos f\u00edsicos, desarrollo cognitivo y barreras de aprendizaje, y participaci\u00f3n en \u00e1mbitos de convivencia, para la promoci\u00f3n de ambientes igualitarios, de respeto a la dignidad humana y a los derechos de todas las personas.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Situaciones de discriminaci\u00f3n en el aula, la escuela, la comunidad, la entidad y el pa\u00eds, sobre la diversidad de g\u00e9nero, cultural, \u00e9tnica, ling\u00fc\u00edstica, social, as\u00ed como sobre rasgos f\u00edsicos, desarrollo cognitivo y barreras de aprendizaje, y participaci\u00f3n en \u00e1mbitos de convivencia, para la promoci\u00f3n de ambientes igualitarios, de respeto a la dignidad humana y a los derechos de todas las personas.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Retos en el reconocimiento y ejercicio de los derechos humanos y la satisfacci\u00f3n de las necesidades b\u00e1sicas: f\u00edsicas, sociales, de seguridad, emocionales y cognitivas de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, as\u00ed como situaciones injustas en el pasado y el presente, en las que no se respetan los derechos para satisfacer las necesidades b\u00e1sicas de todas las personas.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Retos en el reconocimiento y ejercicio de los derechos humanos y la satisfacci\u00f3n de las necesidades b\u00e1sicas: f\u00edsicas, sociales, de seguridad, emocionales y cognitivas de ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes, as\u00ed como situaciones injustas en el pasado y el presente, en las que no se respetan los derechos para satisfacer las necesidades b\u00e1sicas de todas las personas.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La construcci\u00f3n colectiva de la paz: situaciones que generan diferencias y conflictos que afectan la convivencia entre las personas y grupos de pertenencia, causas y formas de resolverlo a trav\u00e9s del di\u00e1logo, la comunicaci\u00f3n y la empat\u00eda, para contribuir a la convivencia sin violencia.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La construcci\u00f3n colectiva de la paz: situaciones que generan diferencias y conflictos que afectan la convivencia entre las personas y grupos de pertenencia, causas y formas de resolverlo a trav\u00e9s del di\u00e1logo, la comunicaci\u00f3n y la empat\u00eda, para contribuir a la convivencia sin violencia.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Formas y procediemientos mediante las que se eligen a las autoridades de gobierno, y los cambios que han tenido a trav\u00e9s del tiempo, en funci\u00f3n del bienestar colectivo.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Formas y procediemientos mediante las que se eligen a las autoridades de gobierno, y los cambios que han tenido a trav\u00e9s del tiempo, en funci\u00f3n del bienestar colectivo.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "\\\"Democracia en la vida cotidiana: construcci\u00f3n,\\r\\n cumplimiento y aplicaci\u00f3n justa de acuerdos, normas y leyes que contribuyen a la protecci\u00f3n de los derechos de todas las personas, individuales y colectivos y a la convivencia, conforme a los principios de igualdad, justicia y responsabilidad.\\\"",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "\\\"Democracia en la vida cotidiana: construcci\u00f3n,\\r\\n cumplimiento y aplicaci\u00f3n justa de acuerdos, normas y leyes que contribuyen a la protecci\u00f3n de los derechos de todas las personas, individuales y colectivos y a la convivencia, conforme a los principios de igualdad, justicia y responsabilidad.\\\"",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La toma de decisiones ante situaciones cotidianas y de riesgos, con base en el cuidado de la dignidad de todas y todos, considerando posibles consecuencias de las acciones, para actuar con responsabilidad.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La toma de decisiones ante situaciones cotidianas y de riesgos, con base en el cuidado de la dignidad de todas y todos, considerando posibles consecuencias de las acciones, para actuar con responsabilidad.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Desigualdades por diferencias de g\u00e9nero: causas y consecuencias en la vida cotidiana pasada y presente, para proponer acciones en favor de la igualdad, basadas en el reconocimiento y el respeto de los derechos de todas las personas.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Desigualdades por diferencias de g\u00e9nero: causas y consecuencias en la vida cotidiana pasada y presente, para proponer acciones en favor de la igualdad, basadas en el reconocimiento y el respeto de los derechos de todas las personas.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La comunidad como el espacio en el que se vive y se encuentra la escuela.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La comunidad como el espacio en el que se vive y se encuentra la escuela.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La familia como espacio de protecci\u00f3n, cuidado, afecto y sustento para el desarrollo personal.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La familia como espacio de protecci\u00f3n, cuidado, afecto y sustento para el desarrollo personal.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Entendimiento mutuo en la escuela.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Entendimiento mutuo en la escuela.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La escuela como espacio de convivencia, colaboraci\u00f3n y aprendizaje.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La escuela como espacio de convivencia, colaboraci\u00f3n y aprendizaje.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Formas de ser, pensar, actuar y relacionarse.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Formas de ser, pensar, actuar y relacionarse.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n del proyecto de vida.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n del proyecto de vida.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Equidad de g\u00e9nero en las familias, la escuela y la comunidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Equidad de g\u00e9nero en las familias, la escuela y la comunidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Educaci\u00f3n integral en sexualidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Educaci\u00f3n integral en sexualidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Efectos en la vida de las personas, derivados de cambios sociales, culturales y en la salud.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Efectos en la vida de las personas, derivados de cambios sociales, culturales y en la salud.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Reconocimiento de las necesidades y caracter\u00edsticas propias y de las dem\u00e1s personas.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Reconocimiento de las necesidades y caracter\u00edsticas propias y de las dem\u00e1s personas.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sentido de pertenencia, identidad personal y social.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sentido de pertenencia, identidad personal y social.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Capacidades y habilidades motrices.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Capacidades y habilidades motrices.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Posibilidades cognitivas, expresivas, motrices, creativas y de relaci\u00f3n.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Posibilidades cognitivas, expresivas, motrices, creativas y de relaci\u00f3n.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estilos de vida activos y saludables.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estilos de vida activos y saludables.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Pensamiento l\u00fadico, estrat\u00e9gico y creativo.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Pensamiento l\u00fadico, estrat\u00e9gico y creativo.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interacci\u00f3n motriz.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interacci\u00f3n motriz.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "H\u00e1bitos saludables, para promover el bienestar en los seres vivos.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "H\u00e1bitos saludables, para promover el bienestar en los seres vivos.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Higiene para una vida saludable.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Higiene para una vida saludable.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Situaciones de riesgo social en la comunidad y regi\u00f3n donde vive.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Situaciones de riesgo social en la comunidad y regi\u00f3n donde vive.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Los afectos y su influencia en el bienestar",
    "subjectId": 4,
    "grade": 3,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Los afectos y su influencia en el bienestar",
    "subjectId": 4,
    "grade": 4,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Narraci\u00f3n de sucesos autobiogr\u00e1ficos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Narraci\u00f3n de sucesos autobiogr\u00e1ficos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos explicativos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos explicativos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Participaci\u00f3n en debates sobre temas de inter\u00e9s com\u00fan.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Participaci\u00f3n en debates sobre temas de inter\u00e9s com\u00fan.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos argumentativos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos argumentativos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos informativos, para ampliar sus conocimientos sobre temas de inter\u00e9s tanto colectivo como individual.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos informativos, para ampliar sus conocimientos sobre temas de inter\u00e9s tanto colectivo como individual.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos discontinuos, para organizar y presentar informaci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos discontinuos, para organizar y presentar informaci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Elaboraci\u00f3n e intercambio de rese\u00f1as de diversos textos y/o audiovisuales.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Elaboraci\u00f3n e intercambio de rese\u00f1as de diversos textos y/o audiovisuales.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comparaci\u00f3n y producci\u00f3n de documentos que regulan la convivencia.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comparaci\u00f3n y producci\u00f3n de documentos que regulan la convivencia.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Exposici\u00f3n sobre temas relacionados con el cuidado de la salud.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Exposici\u00f3n sobre temas relacionados con el cuidado de la salud.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Producci\u00f3n y env\u00edo de cartas personales.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Producci\u00f3n y env\u00edo de cartas personales.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interpretaci\u00f3n y producci\u00f3n de anuncios publicitarios de productos o servicios ofrecidos en la comunidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interpretaci\u00f3n y producci\u00f3n de anuncios publicitarios de productos o servicios ofrecidos en la comunidad.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Seguimiento cr\u00edtico de noticias en diferentes medios de comunicaci\u00f3n escrita.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Seguimiento cr\u00edtico de noticias en diferentes medios de comunicaci\u00f3n escrita.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos para gestionar servicios p\u00fablicos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Comprensi\u00f3n y producci\u00f3n de textos para gestionar servicios p\u00fablicos.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Elaboraci\u00f3n de un tr\u00edptico informativo sobre la prevenci\u00f3n de alg\u00fan problema colectivo.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Elaboraci\u00f3n de un tr\u00edptico informativo sobre la prevenci\u00f3n de alg\u00fan problema colectivo.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Reconocimiento de la diversidad ling\u00fc\u00edstica de M\u00e9xico.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Reconocimiento de la diversidad ling\u00fc\u00edstica de M\u00e9xico.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interpretaci\u00f3n y valoraci\u00f3n de manifestaciones art\u00edsticas de M\u00e9xico y del mundo.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interpretaci\u00f3n y valoraci\u00f3n de manifestaciones art\u00edsticas de M\u00e9xico y del mundo.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Apropiaci\u00f3n e intervenci\u00f3n art\u00edstica en el espacio comunitario.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Apropiaci\u00f3n e intervenci\u00f3n art\u00edstica en el espacio comunitario.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "An\u00e1lisis de cuentos y poemas para su disfrute y comprensi\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "An\u00e1lisis de cuentos y poemas para su disfrute y comprensi\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Combinaci\u00f3n de elementos visuales, sonoros y corporales, en composiciones art\u00edsticas colectivas, para expresar rasgos de sus identidades personal y colectiva.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Combinaci\u00f3n de elementos visuales, sonoros y corporales, en composiciones art\u00edsticas colectivas, para expresar rasgos de sus identidades personal y colectiva.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Expresi\u00f3n, mediante el uso de los lenguajes art\u00edsticos de experiencias est\u00e9ticas que tienen lugar en la naturaleza.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Expresi\u00f3n, mediante el uso de los lenguajes art\u00edsticos de experiencias est\u00e9ticas que tienen lugar en la naturaleza.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Creaci\u00f3n y representaci\u00f3n de narrativas a partir de acontecimientos relevantes de la comunidad, empleando recursos literarios, visuales, corporales y sonoros.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Creaci\u00f3n y representaci\u00f3n de narrativas a partir de acontecimientos relevantes de la comunidad, empleando recursos literarios, visuales, corporales y sonoros.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Combinaci\u00f3n de la realidad y la fantas\u00eda en elementos simb\u00f3licos de las manifestaciones culturales y art\u00edsticas, que dan identidad y sentido de pertenencia.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Combinaci\u00f3n de la realidad y la fantas\u00eda en elementos simb\u00f3licos de las manifestaciones culturales y art\u00edsticas, que dan identidad y sentido de pertenencia.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "An\u00e1lisis y representaci\u00f3n de guiones teatrales.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "An\u00e1lisis y representaci\u00f3n de guiones teatrales.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Lectura y an\u00e1lisis de mitos y leyendas, para su disfrute y valoraci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Lectura y an\u00e1lisis de mitos y leyendas, para su disfrute y valoraci\u00f3n.",
    "subjectId": 1,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estructura y funcionamiento del cuerpo humano: sistemas circulatorio, respiratorio e inmunol\u00f3gico, y su relaci\u00f3n con la salud ambiental, as\u00ed como acciones para su cuidado.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estructura y funcionamiento del cuerpo humano: sistemas circulatorio, respiratorio e inmunol\u00f3gico, y su relaci\u00f3n con la salud ambiental, as\u00ed como acciones para su cuidado.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Etapas del desarrollo humano: proceso de reproducci\u00f3n y prevenci\u00f3n de infecciones de transmisi\u00f3n sexual ITS y embarazos en adolescentes, en el marco de la salud sexual y reproductiva.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Etapas del desarrollo humano: proceso de reproducci\u00f3n y prevenci\u00f3n de infecciones de transmisi\u00f3n sexual ITS y embarazos en adolescentes, en el marco de la salud sexual y reproductiva.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Alimentaci\u00f3n saludable: caracter\u00edsticas de la dieta correcta, costumbres de la comunidad, riesgos del consumo de alimentos ultraprocesados, y acciones para mejorar la alimentaci\u00f3n.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Alimentaci\u00f3n saludable: caracter\u00edsticas de la dieta correcta, costumbres de la comunidad, riesgos del consumo de alimentos ultraprocesados, y acciones para mejorar la alimentaci\u00f3n.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Funciones vitales que caracterizan a plantas y animales como seres vivos, y su relaci\u00f3n con el entorno natural, as\u00ed como sus cambios a trav\u00e9s del tiempo.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Funciones vitales que caracterizan a plantas y animales como seres vivos, y su relaci\u00f3n con el entorno natural, as\u00ed como sus cambios a trav\u00e9s del tiempo.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Factores que conforman la biodiversidad y el medio ambiente, la riqueza natural de M\u00e9xico y su relevancia como parte del patrimonio biocultural de la humanidad, y la importancia de su conservaci\u00f3n.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Factores que conforman la biodiversidad y el medio ambiente, la riqueza natural de M\u00e9xico y su relevancia como parte del patrimonio biocultural de la humanidad, y la importancia de su conservaci\u00f3n.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "P\u00e9rdida de biodiversidad, problemas medio ambientales en la comunidad, M\u00e9xico y el mundo, as\u00ed como acciones orientadas a fortalecer estilos de vida sustentables.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "P\u00e9rdida de biodiversidad, problemas medio ambientales en la comunidad, M\u00e9xico y el mundo, as\u00ed como acciones orientadas a fortalecer estilos de vida sustentables.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Costos y beneficios del consumo de agua, energ\u00eda el\u00e9ctrica y combustibles en la satisfacci\u00f3n de necesidades personales.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Costos y beneficios del consumo de agua, energ\u00eda el\u00e9ctrica y combustibles en la satisfacci\u00f3n de necesidades personales.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Propiedades de los materiales: dureza, flexibilidad y permeabilidad y su aprovechamiento en la satisfacci\u00f3n de necesidades; caracterizaci\u00f3n de los gases con base en sus propiedades.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Propiedades de los materiales: dureza, flexibilidad y permeabilidad y su aprovechamiento en la satisfacci\u00f3n de necesidades; caracterizaci\u00f3n de los gases con base en sus propiedades.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cambios permanentes en los materiales y sus implicaciones en la vida diaria.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cambios permanentes en los materiales y sus implicaciones en la vida diaria.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Efecto del magnetismo y de la fuerza de gravedad.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Efecto del magnetismo y de la fuerza de gravedad.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Transformaciones de la energ\u00eda t\u00e9rmica y el\u00e9ctrica, as\u00ed como su aplicaci\u00f3n tecnol\u00f3gica.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Transformaciones de la energ\u00eda t\u00e9rmica y el\u00e9ctrica, as\u00ed como su aplicaci\u00f3n tecnol\u00f3gica.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sistema Solar y Universo: caracter\u00edsticas de sus componentes, y aportaciones culturales, cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas que han favorecido su conocimiento.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sistema Solar y Universo: caracter\u00edsticas de sus componentes, y aportaciones culturales, cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas que han favorecido su conocimiento.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estudio de los n\u00fameros",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estudio de los n\u00fameros",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Suma y resta, como su relaci\u00f3n como operaciones inversas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Suma y resta, como su relaci\u00f3n como operaciones inversas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Multiplicaci\u00f3n y divisi\u00f3n, su relaci\u00f3n como operaciones inversas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Multiplicaci\u00f3n y divisi\u00f3n, su relaci\u00f3n como operaciones inversas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Relaciones de proporcionalidad.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Relaciones de proporcionalidad.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cuerpos geom\u00e9tricos y sus caracter\u00edsticas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cuerpos geom\u00e9tricos y sus caracter\u00edsticas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Figuras geom\u00e9tricas y sus caracter\u00edsticas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Figuras geom\u00e9tricas y sus caracter\u00edsticas.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Ubicaci\u00f3n espacial.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Ubicaci\u00f3n espacial.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Medici\u00f3n de la longitud, masa y capacidad.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Medici\u00f3n de la longitud, masa y capacidad.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Per\u00edmetro, \u00e1rea y noci\u00f3n de volumen.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Per\u00edmetro, \u00e1rea y noci\u00f3n de volumen.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Organizaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de datos.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Organizaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de datos.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Nociones de probabilidad.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Nociones de probabilidad.",
    "subjectId": 2,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Valoraci\u00f3n de la biodiversidad Biodiversidad en la localidad, entidad, M\u00e9xico y el mundo, valores, acciones sustentables.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Valoraci\u00f3n de la biodiversidad Biodiversidad en la localidad, entidad, M\u00e9xico y el mundo, valores, acciones sustentables.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Valoraci\u00f3n de la megadiversidad mexicana: Megadiversidad en M\u00e9xico, diversidad cultural, relaciones ser humano- naturaleza y representaciones distintas de las diferentes culturas o grupos sociales, sobre la biodiversidad y su manejo, acorde a sus contextos.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Valoraci\u00f3n de la megadiversidad mexicana: Megadiversidad en M\u00e9xico, diversidad cultural, relaciones ser humano- naturaleza y representaciones distintas de las diferentes culturas o grupos sociales, sobre la biodiversidad y su manejo, acorde a sus contextos.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sustentabilidad de la biodiversidad y humanismo: Rasgos de los estilos de vida y modelos de desarrollo dominantes y su impacto en la biodiversidad, Implicaciones socioambientales de la preservaci\u00f3n.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sustentabilidad de la biodiversidad y humanismo: Rasgos de los estilos de vida y modelos de desarrollo dominantes y su impacto en la biodiversidad, Implicaciones socioambientales de la preservaci\u00f3n.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "\u00c9tica y biodiversidad: factores sociales que propician la convivencia arm\u00f3nica con el medio ambiente basada el respeto, responsabilidad, justicia social y equidad con la naturaleza.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "\u00c9tica y biodiversidad: factores sociales que propician la convivencia arm\u00f3nica con el medio ambiente basada el respeto, responsabilidad, justicia social y equidad con la naturaleza.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Derechos humanos: a un ambiente sano y acceso al agua potable.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Derechos humanos: a un ambiente sano y acceso al agua potable.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La responsabilidad compartida, el respeto y el consumo sustentable: acciones colectivas a favor de la protecci\u00f3n, regeneraci\u00f3n  y preservaci\u00f3n de la biodiversidad y el bienestar socioambiental.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La responsabilidad compartida, el respeto y el consumo sustentable: acciones colectivas a favor de la protecci\u00f3n, regeneraci\u00f3n  y preservaci\u00f3n de la biodiversidad y el bienestar socioambiental.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Riesgos de desastre y crisis humanitarias, asociados a fen\u00f3menos naturales y generados por acciones humanas: sus causas y consecuencias, para contribuir, de manera solidaria, a minimizar sus efectos.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Riesgos de desastre y crisis humanitarias, asociados a fen\u00f3menos naturales y generados por acciones humanas: sus causas y consecuencias, para contribuir, de manera solidaria, a minimizar sus efectos.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n de la cultura de paz: an\u00e1lisis de conflictos vecinales y/o territoriales del pasado y del presente entre personas, grupos, comunidades y pueblos para identificar sus causas, c\u00f3mo se desarrollaron y c\u00f3mo se resolvieron, destacando el di\u00e1logo, la negociaci\u00f3n y la tolerancia. ",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n de la cultura de paz: an\u00e1lisis de conflictos vecinales y/o territoriales del pasado y del presente entre personas, grupos, comunidades y pueblos para identificar sus causas, c\u00f3mo se desarrollaron y c\u00f3mo se resolvieron, destacando el di\u00e1logo, la negociaci\u00f3n y la tolerancia. ",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La democracia como forma de gobierno en M\u00e9xico y su construcci\u00f3n a trav\u00e9s de la historia.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La democracia como forma de gobierno en M\u00e9xico y su construcci\u00f3n a trav\u00e9s de la historia.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cultura democr\u00e1tica: principios \u00e9ticos que subyacen en los acuerdos, normas y leyes democr\u00e1ticas, importancia de su cumplimiento y evaluaci\u00f3n de su aplicaci\u00f3n justa, equitativa e igualitaria en la vida cotidiana.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cultura democr\u00e1tica: principios \u00e9ticos que subyacen en los acuerdos, normas y leyes democr\u00e1ticas, importancia de su cumplimiento y evaluaci\u00f3n de su aplicaci\u00f3n justa, equitativa e igualitaria en la vida cotidiana.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Desaf\u00edos para la construcci\u00f3n de comunidades y sociedades inclusivas y equitativas: la violencia de g\u00e9nero como un problema estructural, con un peso social, cultural e hist\u00f3rico, a fin de visibilizar sus causas y consecuencias, para erradicarlas buscando la equidad como derecho.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Desaf\u00edos para la construcci\u00f3n de comunidades y sociedades inclusivas y equitativas: la violencia de g\u00e9nero como un problema estructural, con un peso social, cultural e hist\u00f3rico, a fin de visibilizar sus causas y consecuencias, para erradicarlas buscando la equidad como derecho.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Contribuciones al bienestar colectivo: servicios p\u00fablicos e infraestructura para satisfacer las necesidades de salud, educaci\u00f3n, esparcimiento, comunicaci\u00f3n, seguridad y justicia de las personas que habitan la comunidad y el pa\u00eds, as\u00ed como la rendici\u00f3n de cuentas y el uso transparente de los recursos como parte de una sociedad democr\u00e1tica.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Contribuciones al bienestar colectivo: servicios p\u00fablicos e infraestructura para satisfacer las necesidades de salud, educaci\u00f3n, esparcimiento, comunicaci\u00f3n, seguridad y justicia de las personas que habitan la comunidad y el pa\u00eds, as\u00ed como la rendici\u00f3n de cuentas y el uso transparente de los recursos como parte de una sociedad democr\u00e1tica.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "El derecho a la protecci\u00f3n de la integridad f\u00edsica y mental, ante cualquier forma de maltrato, abuso o explotaci\u00f3n de tipo sexual o laboral, as\u00ed como la identificaci\u00f3n de personas e instituciones que pueden apoyar para el ejercicio de ese derecho. ",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "El derecho a la protecci\u00f3n de la integridad f\u00edsica y mental, ante cualquier forma de maltrato, abuso o explotaci\u00f3n de tipo sexual o laboral, as\u00ed como la identificaci\u00f3n de personas e instituciones que pueden apoyar para el ejercicio de ese derecho. ",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La lucha por el reconocimiento de los derechos humanos: la protecci\u00f3n de la dignidad de todas las personas y grupos sociales para vivir con gozo y armon\u00eda, sin importar las diferencias.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La lucha por el reconocimiento de los derechos humanos: la protecci\u00f3n de la dignidad de todas las personas y grupos sociales para vivir con gozo y armon\u00eda, sin importar las diferencias.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cumplimiento de los derechos humanos: estudio de casos de actos de discriminaci\u00f3n, racismo o violencia que suceden actualmente en M\u00e9xico y el mundo.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Cumplimiento de los derechos humanos: estudio de casos de actos de discriminaci\u00f3n, racismo o violencia que suceden actualmente en M\u00e9xico y el mundo.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Valores y pr\u00e1cticas de los pueblos originarios y afromexicanos: el respeto, la reciprocidad y el beneficio mutuo como valores fundamentales de la relaci\u00f3n con la naturaleza y con otras personas.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Valores y pr\u00e1cticas de los pueblos originarios y afromexicanos: el respeto, la reciprocidad y el beneficio mutuo como valores fundamentales de la relaci\u00f3n con la naturaleza y con otras personas.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Pueblos y culturas de Am\u00e9rica y el mundo: el respeto a las costumbres, tradiciones y formas de vivir de diferentes culturas.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Pueblos y culturas de Am\u00e9rica y el mundo: el respeto a las costumbres, tradiciones y formas de vivir de diferentes culturas.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Movimientos sociales en el M\u00e9xico de los siglos XIX y XX: la Independencia y la Revoluci\u00f3n Mexicana.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Movimientos sociales en el M\u00e9xico de los siglos XIX y XX: la Independencia y la Revoluci\u00f3n Mexicana.",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "M\u00e9xico independiente: la vida cotidiana, las intervenciones extranjeras durante el siglo XIX, causas y consecuencias de conflictos territoriales, la defensa de la soberan\u00eda nacional y la conformaci\u00f3n del estado laico. (Quinto grado)",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "M\u00e9xico independiente: la vida cotidiana, las intervenciones extranjeras durante el siglo XIX, causas y consecuencias de conflictos territoriales, la defensa de la soberan\u00eda nacional y la conformaci\u00f3n del estado laico. (Quinto grado)",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "M\u00e9xico posrevolucionario (1917-1940): la vida cotidiana, los procesos que implicaron la reconfiguraci\u00f3n del pa\u00eds en los \u00e1mbitos social, econ\u00f3mico, pol\u00edtico, religioso y cultural, as\u00ed como el impacto en el medio ambiente. (Sexto)",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "M\u00e9xico posrevolucionario (1917-1940): la vida cotidiana, los procesos que implicaron la reconfiguraci\u00f3n del pa\u00eds en los \u00e1mbitos social, econ\u00f3mico, pol\u00edtico, religioso y cultural, as\u00ed como el impacto en el medio ambiente. (Sexto)",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Migraci\u00f3n y derechos humanos: migraci\u00f3n interna y externa: causas y consecuencias sociales, econ\u00f3micas, culturales, pol\u00edticas y ambientales. ",
    "subjectId": 3,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Migraci\u00f3n y derechos humanos: migraci\u00f3n interna y externa: causas y consecuencias sociales, econ\u00f3micas, culturales, pol\u00edticas y ambientales. ",
    "subjectId": 3,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Las familias como espacio para el desarrollo del sentido de pertenencia y autonom\u00eda, para una sana convivencia.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Las familias como espacio para el desarrollo del sentido de pertenencia y autonom\u00eda, para una sana convivencia.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Alternativas ante conflictos y problemas de la vida en la comunidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Alternativas ante conflictos y problemas de la vida en la comunidad.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La escuela como ventana hacia el futuro.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La escuela como ventana hacia el futuro.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La comunidad, como espacio para el aprendizaje y el bienestar com\u00fan.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "La comunidad, como espacio para el aprendizaje y el bienestar com\u00fan.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Formas de ser, pensar, actuar y relacionarse.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Formas de ser, pensar, actuar y relacionarse.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n del proyecto de vida.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Construcci\u00f3n del proyecto de vida.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Educaci\u00f3n Integral en Sexualidad",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Educaci\u00f3n Integral en Sexualidad",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Equidad de g\u00e9nero.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Equidad de g\u00e9nero.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Capacidades, habilidades y destrezas motrices. ",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Capacidades, habilidades y destrezas motrices. ",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Potencialidades cognitivas, expresivas, motrices, creativas y de relaci\u00f3n",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Potencialidades cognitivas, expresivas, motrices, creativas y de relaci\u00f3n",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estilos de vida activos y saludables.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Estilos de vida activos y saludables.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Pensamiento l\u00fadico, estrat\u00e9gico y creativo.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Pensamiento l\u00fadico, estrat\u00e9gico y creativo.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interacci\u00f3n motriz.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Interacci\u00f3n motriz.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Acciones individuales que repercuten en la conservaci\u00f3n y mejora de la salud.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Acciones individuales que repercuten en la conservaci\u00f3n y mejora de la salud.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sentido de comunidad y satisfacci\u00f3n de necesidades humanas.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Sentido de comunidad y satisfacci\u00f3n de necesidades humanas.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Toma de decisiones y creatividad, ante problemas de la vida.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Toma de decisiones y creatividad, ante problemas de la vida.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Los afectos y su influencia en el bienestar.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 5,
    "active": true
  },
  {
    "name": "Los afectos y su influencia en el bienestar.",
    "subjectId": 4,
    "grade": 6,
    "active": true
  }
]